# Автоматизация обработки инвойсов с помощью Python.

## Есть много способов автоматизировать сведение и подготовку данных, один из них — программирование.##

 Получение от зарубежных поставщиков и обработка инвойсов в другой формат— неизбежная часть работы специалиста в отделе ВЭД. 
 Обработка прайсов регулярными, корректными и в идеале содержать только ту информацию, которую должен видеть получатель. 
 Поставщики присылают инвойсы только в pdf-формате (политика безопасности). 
 И такие данные обрабатывались силами отдела в рукопашную - по несколько монотонных часов работы. 

 Для этой цели были взяты несколько утилит из pdf в excel. 
 Предполагалось выгружать все (текстовые) данные в Excel в один, итоговый, файл. 
 Но все эти конвертеры оказались "не жизнеспособные" под задачи. 
 На помощь мне пришел Python и его библиотеки для работы с pdf. 
 Всего получалось, на тот момент, восемь скриптов для обработки брендов: 

* Brembo, 
* Continental, 
* Corteco, 
* Metelli, 
* REINZ, 
* Tenneco и др. 

 Для чтения pdf файлов использовал библиотеку pdfplumber , а для создания excel файлов – openpyxl.
 Обработка теста - модуль re .
 Для конвертирования скрипта в исполняемый файл – pyinstaller.exe. 
 После использования скриптов у сотрудников на обработку сэкономилось времени порядка - 10–12 часов в неделю.
